左軚右軚

左軚右軚 - 高慧然

香港盛產識時務的精叻仔，永遠挑戰你想像。港珠澳大橋通車，一個精叻仔日前在電台節目公開獻計，香港應考慮跟隨中國，轉用左軚。

精叻仔的理據是：中國車輛司機位在左邊、行駛時右駛；香港車輛司機位在右邊、行駛時左駛。兩地駕駛習慣不同，大橋通車後，將有大量不同駕駛習慣的車輛混雜在香港街頭，為免發生意外，應該主隨客便，原本住在香港的司機改駕左軚車，以遷就中國司機。

政府尚未有預計數字預告日後行駛在香港境內的香港司機和中國司機的比例，正常預算，必定是香港司機佔絕大多數。你讓絕大多數的人改變駕駛習慣，去遷就一小部分人，發生事故的比例豈不是更高？

而且，換司機位置，並不是換一輛車、換一個駕駛習慣那麼簡單，甚至也不只是修改交通規則那麼簡單，而是需要改建所有道路、隧道、高速公路及其所有接駁位，交通燈都要重新更換及移位、安裝。這是無法預算時間的大型基建活動。

提出建議的並非維園阿伯，而是「運輪研究學會資深會員」，令人嘆為觀止。此人更驕傲宣稱，此舉尚未見有政府中人提出，他來不及獻計，果然攞足彩頭。

要討好少數外來者，我也有一條計策，提議香港拆掉所有廁所，全體香港人一起在街上隨時脫褲大小便，減少有人在街屙、有人去廁所屙引發的「文化分歧」。此舉亦未見有人提出，我拿第一。

高慧然

上一則
上一則
聰明的「美人計」 (馮睎乾)

下一則
下一則
破舊立新 (古德明)

要討好少數外來者，我也有一條計策，提議香港拆掉所有廁所，全體香港人一起在街上隨時脫褲大小便，減少有人在街屙、有人去廁所屙引發的「文化分歧」。此舉亦未見有人提出，我拿第一。